人在杜拜,你問我答

兩年前一個毅然嘅決定，於是一支公飛黎杜拜，開展新生活。

你地想知咩,我盡量答。

杜拜嘅世界之窗 - Global Village

上面係號稱全世界最靚嘅Starbucks,我就覺得見仁見智

幾有阿拉伯風情嘅河畔藝術館

人工？

去做野定定居？

係咪好似新聞咁講到咁保守?

係咪好低稅

比正常連登仔低20k左右

有冇得飲酒食豬肉？

我去做野 定居比較難

途徑同代價

小心啲
會畀人睇唔起㗎
畢竟呢度係富人俱樂部

當我一個夜遊杜拜如何過?

唔算,基本上杜拜同巴林係中東富豪後花園

夜晚有無唱 李蘢怡 首歌?

撈咩？ 保安/酒店/it?

咁低人工點生活

係咪喺emirates做做

要睇你想玩咩 哈哈哈

有冇買車？

富豪其實佔少數,杜拜本地人得8%, 印度同巴基斯坦人(包勞工)佔60%,同香港一樣,貧富懸殊問題嚴重

唔係,但有朋友喺emirates做

無車牌

杜拜醫療系統點架？好唔好？

VAT稅 5% , 岩岩沙地阿拉伯加到15%,黎到都無郁

Uae 除左杜拜同阿布札比 仲有邊度好玩
想睇下d古蹟阿拉伯文化 沙加果邊有
唔知其他油長國有冇野行

我3月去睇醫生,醫生連口罩都無戴

唔好有事啊，小心D啊清

喺香港點揾嗰邊嘅工？佢哋請啲乜人多？

有冇港女？

palm個島係咪好靚 值唔值係個到住晚
dubai去阿布札比有冇包車推介 幾錢左右
杜拜市區除左個d市集 文化遺跡區 dubai mall 仲有咩值得玩
食野有咩推介 中東/西式野都ok

UAE分7個emirates, 我之前同個local 食飯,佢話政府以前plan落杜拜係旅遊中心,阿布札比係政治中心,沙迦係古蹟文化中心, 所以我會suggest你去沙迦行行

今日新增7百幾

有呀

杜拜人點樣面對疫情啊？有冇影響到你？仲洗唔洗返工？

帆船酒店景唔錯

有冇聽過夜遊杜拜

咩黎

帆船舊到pk

開齋節之後會逐步解封

唔知點解我印象中隻歌係盧巧音唱

有無識到中東女仔？

因為呢條友得呢首歌出名，之後沉咗。
所以好易以為係其他人唱

佢keep住有翻新嘅 上年有入去食過 tea

識到中亞,俄羅斯,東歐同中國多

俄妹正有無機會先？

有,但你要明白,佢地班戰鬥民族草原烈女會好chur,生理同心理要頂得住先好

D外地勞工係唔係比人剝削得好慘架?

係,一個職安真漢子港紙3000左右,但包食住

之前搭阿聯酋見有香港空少
多唔多香港人做?

有機會生理係咪指床上？心理係指邊方面？

香港人唔算多

杜拜政府係咪有夜禁令
又送樓又送錢又夜禁消費
又石油
難怪當地人咁有米

3月去完
真心唔錯,衣食住行都唔貴

邊有夜禁
10點dubai mall仲大把人

嘩.連杜拜消費都低過香港
香港真係痴撚線城市

依邊區，應識仲有口罩賣wo,

係咪馬路好多動物

住

例如有次開波嗰時,我拎個dom出黎,佢搶左一野飛去牆到,命令式口吻話"I don't wanna use that"

之前住Marina,而家 Burjuman 附近

降grade

好多貓,因為可蘭經入面好respect 貓,唔會傷害佢地

唔覺有
但係CBD好少見到林寶,法拉利
未去之前又話周街超跑

Marina好撚正
食完飯落去跑步CHILL到呢

係呀,我開頭住 al barsha villa,之後marina apartment, 而家burjuman 哈哈

成日係marina沙灘見囡囡一pair 一pair咁晒太陽，正爆

杜拜文宣做得好好

burjuman話晒都出名，但過埋今個月唔知會唔會back to normal

巴打仲係杜拜?

7月去過，日頭都幾熱，夜晚幾舒服。不過覺得冇乜好食

阿布扎比先多，次次highway見land course v8都係阿布扎比車牌，果邊市區真係一枝燈有一部波子加一部林寶，基本野

野食唔岩X2
我去日日都食西餐

我跟團啲團餐

唔係，我做野關係每一兩個月都會去一次轉機，有時會停多幾日d出去玩下

今年個世界博覽係咪取消？

團餐係大伏

postpone 一年

咁熱 空氣又差點頂

宣布左？仲plan左11月底過去，可以cancel 酒店同車

所以大部分時間係室內, 10月至4月好好多,大概係香港秋天feel

我果次自費項目係七星級帆船酒店食自助餐，我覺得好伏

係呀，盡量唔好7-8月去。日頭42度，夜晚34度

不過因為乾燥，夜晚我就覺得舒服過香港日頭好難頂

你條友原來俄妹都俾你食埋
Btw佢唔驚有BB咩？定你地視對方結婚對象？

宣布左,所以呢到啲地產商cash flow 大受影響, long-term stay 會好平

expat 多數用entertainer app,有唔同餐廳揀 ,買一送一,抵食好多; 你剩係食red lobster 2條友4百港紙有找

so sad, 下次去plam住先，上次誤打誤撞上左去atmosphere 個景靚到

之後先識驚,但杜拜無事後丸賣,我地一齊驚左半個月到;但我有同佢講如果有左我會負責

下次可以去 CE LA VI,間野新開個景唔錯

下次試下先，要唔要book位？同埋車泊邊 ? dubai mall?

新開間 downtown address 入面應該可以泊, 我上次有book

慘過做狗

thank you, 次次去dubai mall 最小都要半個鐘

仲有再慘d,基本上係一個現代奴隸社會

marina weekend 渣車先顛 轉極到去唔到目的地

李龍怡

當地歧視問題嚴唔嚴重？

同埋印度失業率係好高,佢地會不計代價去外面搵錢

杜拜夏天果種濕熱係勁過香港100倍
基本上一行出街兩分鐘就全身出哂水
果邊啲local係呢段時間都會出國避暑
聽講local服完兵役之後, 政府每個月會俾~2000usd, 唔知真唔真?

試過，12點去到marina mall 無位,jbr無錶位，最後唔記得邊個metro 站橋底先有位，最後要搭返車過去jbr

唔太明顯,但而家個勢咁,你係asian face 嘅,將心比己,大愛同命邊樣重要啲

係，有時去到都會覺得佢地好慘，成班落地生根都可以除時比杜拜政府趕返自己國家

其實唔計生活津貼,政府講明佢地人工會多expat around 一倍, 即係你同佢係同事,但你40k, 佢 80k 左右

所以 deira 個頭成日打劫

我仲成日住deira 果頭堆酒店

咁而家仲有無同果個俄妹一齊？

我岩岩黎嗰時住過,行街俾人摸

點解杜拜超級市場、餐廳係24小時營業？

公司HQ係杜拜但免得過都唔想返去
唯一鍾意係office環境幾好樓下有個湖

JLT

無24,係收得夜同有d開得早

我地唔係情侶關係

好彩唔係dwc除近，唔係就係我堆客個hq

原來如此，上次12點幾行超市

如果沙加一個人自由行安唔安全？好想再去UAE

有車安全啲,因為沙迦夜晚有啲路好陰森,出事叫天不應咁款

屌第一日返工早左起身，係樓下coffee shop飲野
見到HR敲玻璃行入黎say hi
佢話「你一定係黑田定啦」
「我話你咁勁既認到我個」
「我諗呢到成個區得你一個會著西裝褸 <- 佢個樣」
＜－我個樣

我又無，始終唔入內街，上次去係al ghurair 對開突然多左個street food market,而家執左未？

巴打有無覺得邊啲地方係必去

哈哈 JLT 個feel 太chill 無計,巴打做construction planning?

La Mer個日落景同 Creek 間 Cielo Sky Lounge, 最好同另一半去有feel啲

個湖朝早起身落去跑下步係幾舒服

炮友？咁除左俄妹，有無食過其他女？

有無諗過買樓？做mortgage 外國人易唔易？

摺左, 我印象中street food market 係 pop-up 嘅,之前係 city walk 都有,秦國領使館入面又有

秦國領使館入面,好熱但一盒芋泥30蚊好扺

唔會無, 但我易沉船, 近排無

係，pop up,有次落機去酒店途中見到，之後落左去掃街，魚蛋燒賣八爪魚仲有一邊賣勁多泰國小食

係異鄉食到香港野其實真係好開心

係，掃街用左香港3倍價錢，但個燒賣係新加坡果隻

有冇得叫🐔

有得飲酒 有得食豬肉 有得叫🐔

中東世界公開秘密，試過見過中東佬做齊

救蔘風暴，啲又猶長鍾意競頭處女享用？

乜Deira治安咁差咩
可能我淨係行Deira City Centre

帆船自助餐值唔值得去食？

你當Deira City Centre 就好似西九龍中心咁, 夜晚深水步都危險啦

值嘅 特別係有做promotion嗰時去望番轉,因為帆船酒店除住客同餐廳customer外唔可以入

有得揀會唔會返香港

喱一張係Dubai Mall,仲未有virus 之前影嘅, 無p圖,杜拜嘅生活就係同幅圖一樣,滿滿嘅享樂主義同虛幻嘅紙醉金迷,縱然你會覺得係喱到每一刻都好唔真實。

仲記得之前係都有識過個越南女仔,侯佩岑咁樣 我拎contact嗰時,問佢個名點串,佢同我講:「唔緊要啦求其串啦,反正當我或者你離開左依個地方,大家都唔會記得大家。」聽落有啲唏噓,但好真實。

我想番,但家人想我係外面

所以據我所知,做扯皮條幾好搵哈哈

留名，上年3月去完法國番黎係杜拜轉機番香港，留左13個鐘為左去Burj Khalifah睇日出，仲同個沙地阿沙伯既靚女吹左陣水

Btw 杜拜好靚好鐘意呢個地方。 13個鐘唔夠，走馬看花睇左水族館，同Dubai mall行下

認同，其實杜拜可以玩一個禮拜左右，好多好食同靚嘅餐廳無人去，同埋好處係唔使排隊。舉個例子，Five Guys 我第一次係杜拜食係成間鋪得我一個

我果晚食左shake shack好正！仲有超級市場啲果汁好正好好飲，買左十幾支番香港好快飲哂

不過好多大陸狗去杜拜。

利申，我係機場番工做果啲機都多大陸狗去

同香港差無幾，鬼多過人，畢竟華人係度只佔人口大約一成。

你所指嘅夜生活係要買個隻定蒲個隻先

Shake Shack 分店算多，特別係有D 分店開係promenade嘅位，海景食漢堡包

巴打係邊區住？

我係 Burjuman，準確d講應該係Healthcare City

有無覺得生活好悶 我曾經都留過一年 都幾痛苦

我係呢度第一年個時其實過得幾顛下，唔犯法嘅，你惗得到嘅我都做得七七八八。

我係香港之前係個朝九晚十嘅打工仔，除咗返工，就係係屋企，得閒落樓下望下個海。

係呢度先發覺原來人生有好多可能性。

果然連登仔遍佈世界各地

咁中亞女女呢？

掛塊牌 I am Hong Konger not Chinese
Chinese is virus

可以講一次偶遇中亞女女嘅經歷嘅：

話說有次係公司好多野做，lunchtime附近餐廳滿曬人，我就行去遠小小食。

咁我都習慣左一個食飯嘅，但今次有d唔同，我叫完餸之後feel到有對眼望住我。當然啦，我第一個反應係自己會唔會自作多情啦。但我望一望後面無人，就指一指自己，然後佢就伸出食指勾兩野，示意我過去。

佢問我係咪係度讀書（因為個日係casual wear day），咁佢就話自己係附近酒店返工。我心惗：唔係日光日白兜客啊嘛

跟住同佢傾多陣，發覺佢都正正常常，係哈薩克人，係度朋友唔多，純粹見到我想r水吹，之後就同佢交換左contact。

出到門口，佢攞左包薄荷萬出黎，遞過黎問我食唔食，咁我出於禮貌都要左支。佢自己點起左支煙，然後塞翻個打火機入個clutch到。

我心惗：屌係咪玩野，唔係要我鑽木取火嘛。

然後佢哄過黎，好似志明與春嬌個一幕咁，著咗。

巴打諗住喺嗰邊stay幾耐？
同埋做邊行 生活係咪輕鬆過香港

巴打一定靚仔有型
LM

加甜pls

我試過出trip一星期，去哈里法塔真係有點腳仔軟

想知係咪好似俄妹咁chur

係咪周街都係金？

黃金市場好多金

其實都係韃靼人後裔，你當佢係花木蘭，而你會係佢隻馬

咁樣？

仲好多人同你講蝗語
個感覺好差

即刻坐Abra過海算

Abra （杜拜嘅街渡）好平，圍翻港紙兩蚊

黃金市場我都好少去，其實逢遊客區都預左劏客，奉勸大家唔好著得太光鮮。

其實我係黎左年半先上個塔，係因為陪個坡妹朋友上去，otherwise 我應該係下面望望就算。

上去好撚貴

去過做野一個月留名

有無叫雞？

女人係唔係好慘？

Dubai jj hi

其實有咩食

lm

一年前去過杜拜同阿布扎比，
對個地方印象唔錯，但因為係交流團，
食嗰方面都真係幾差，但依家聽落又好似幾多嘢食。。。
BTW成個trip最有印象係去沙漠

巴打喺杜拜做邊行？
同埋點樣搵工？

女人係度地位算高，如果有女人投訴你騷擾佢，你可能會被人捉入去坐幾個月

同時地鐵都有女性車廂，我覺得係合理嘅，因為真係見過有個印巴男人係地鐵用個背囊擋住磨J

夠食唔使叫，多謝關心哈哈

成日見到D新聞好慘

巴基斯坦抖音網紅莎哈（Hareem Shah）本月中在杜拜出席活動時，遭一群男子包圍凌辱。現場雖有保安但難以敵眾，莎哈事後表示曾被人腳踢及推撞，狠批惡徒：「這就是你們怎樣對待女人嗎？」

hihi 今日又到weekend

個前提係要有人舉報同捉出黎

2011 去做野
2015 返香港

住過JLT, MARINA, DOWN TOWN
返工JEBEL ALI
識到一班好既香港人 (黃)

同你一樣
機本上4年荒淫既生活
醉駕炒車乜都有

好想去杜拜做一段世間
不過聽人講非白人好難搵到正常工

我即刻紅都面左，佢冷不提防摸一摸我塊面 「Don't be shy!」

其實被一個細自己三歲嘅妹妹仔挑逗係一種神奇嘅滋味，就好似你叫杯珍珠奶茶，但個奶茶妹妹整多層奶蓋俾你，有份額外輕盈嘅甜膩

咁從來點著嘅火，都係好難熄滅嘅。

之後我都有同佢keep住whatsapp，見住佢profile pic 幾日換一次，可以判斷佢應該係幾鐘意新鮮感嘅女仔，而佢基本上都係我whatsapp list係置頂咁滯

對住鐘意新鮮感嘅女仔，應對方法大概係了解下佢做過咩，然後帶佢做未做過嘅野。 同佢溝通嘅過程中，佢問我介唔介意佢信薩滿教，我即刻惗起「謗法」套野，鳩縮左一半，剩翻15cm

但始終作為下體分泌多巴胺嘅男性，我都繼續去馬。於是就打蛇隨棍上，
我：「I am open-minded to all religions, no worries.」
佢：「」
我： 「How about this weekend go to temple together?」
佢：「Are you joking dude?」
我： 「Nah, let me bring you to see the in-house Big Buddha.」
佢：「Are you crazy ?」
我： 「Let's meet at Buddha Bar this Fri （題外話杜拜weekend 係星期五同六）」
佢：「」

話說杜拜真係有個地方叫Buddha Bar, typically 專呃鬼佬嘅餐廳&Bar

好快又到左星期五，夏夜嘅Marina，空氣夾雜著曖昧嘅潮熱，連路邊嘅小貓都受不了，懶洋洋地攤在路面，偶爾嘶叫兩聲，分不清是發情還是餓了

正當我思考著哩個問題時，突然有人係我身後大喊一聲。我虎軀一震，擰轉頭就係個哈薩克女仔。

一身緞紅嘅one piece, 唇上係Givenchy 42 一抹魅惑嘅紫紅,再加一個純白格狀紋嘅 Chanel clutch，加上一個精緻嘅臉蛋，簡直係視覺上嘅衝擊

今晚，註定唔會係個平凡嘅夜晚

變左感情台

巴打定居？定會返香港

上年5月齋戒月去dubai mall凌晨開到2 3點

shit 比你問咗

杜拜無得定居，有打算翻香港，但宜家個經濟咁，睇定d先

杜拜係不夜天，宜家疫情關係，dubai mall開到10點收工

有無去過帆船酒店

去過食lunch，promotion個時去3舊水港紙一個Lunch

虎軀一震。屌

上年出trip去左兩星期 早知搵你啦

係咪真係勁靚？

手快有手慢無

總有機會嘅法師 哈哈

如果連登仔嘅話一定覺得張耀揚.jpg

我自己覺得值得睇下嘅，建築物嘅對稱同格局，連洗手間嘅洗手液都係愛馬仕，膚淺講句，翻到香港可以係朋友面前自hi下

諗住喺杜拜長stay?
定會諗住搬去其他中東國家生活下

想去巴林或者卡塔爾，始終杜拜適合短暫停留，唔太適合長住

杜拜我會形容係中東版嘅新加坡

點先可以係果邊番工

其實都係，新加坡其實係另外一個外地勞工好多嘅地方，所以疫情一旦爆發，首當其衝肯定係勞工集中營，所以你可以睇到阿聯酋同新加坡嘅 case increment curve其實係有d correlation

話說14年世界盃我係新加坡做野，到左18年世界盃就黎左杜拜，最難忘係係Palm Jumeirah 睇波，係韓國對墨西哥，全場得我一個亞裔面孔，當韓國隊玩散打犯規個時，我feel到有兩三個鬼佬放低pint啤酒望有d咬牙切齒咁住我，真係

散打

我2018世界盃喺杜拜戲院睇決賽

夜遊杜拜食女記
加速

藍定黃？

Backpack 遊杜拜一個星期要幾錢度

嗰度啲人英文好啲定蝗語好啲？
會唔會言語不通成日九唔搭八？

岩岩先增訂完毒果，你話呢？

但我係度tinder match 過一個黃轉紅嘅香港女仔，如果你地有興趣聽，之後可以講下

老實講唔建議backpack，因為無東南亞地區個種歷奇嘅feel，又無對岸伊朗步步驚心嘅體驗，杜拜只係一個你有錢就黎9 fing 歎世界嘅地方

如果話窮遊嘅話，計埋住港紙1500-2000 左右

仲可以即慶求埋婚添，抵到爛 哈哈哈

主要英文，正常香港人無問題嘅

巴打做邊行？點樣過到去杜拜做嘢？

AGGER
同埋酒店都唔貴
一般日子住CITY近METRO既4星都係500一晚

我係中學同學refer嘅，過程其實都幾轉折

無錯，主要係杜拜酒店數目供過於求嘅緣故

本地酒店會推廣stay-cation，即係放假留係當地入住酒店，爆間房黎歎下，用下入面嘅設施咁，再加上宜家疫情嚴重，酒店價格劈完又劈，平到你唔信

巴打轉行寫故啦 好撚有feel

見到呢句都唔洗睇你係阿拉伯王子？啲女排住隊上門同你上床？

DPW？

係咪無得上 pornhub

政府會block左，但除咗用vpn之外，其實仲有d甜網上到嘅

巴打有無去周邊國家玩?
巴林聽講好正,下次再去杜拜近近地會去埋

我剩喺係阿聯酋去過阿布扎比同沙迦，基本上大假都用曬黎翻香港同屋企人聚聚

本來plan左同朋友六月去土耳其或者Georgia，但宜家去唔成

hi巴打
我都係杜拜

可以順便分享下杜拜嘅物價，大家可以參考下：
1 AED（阿聯酋迪拉姆） = 2.11 HKD

阿聯酋迪拉姆同港紙一樣，都係同美元掛鉤，
港紙係 1 USD = 7.75-7.85 HKD
迪拉姆係 1 USD = 3.6725- 3.6735 AED
基本上匯率波動唔算大

平民：
一個金拱門超值套餐 = 21 HKD
一杯karak chai (印度奶茶) = 2.1 - 6.3 HKD
一個Biryani (黃薑飯) = 21 HKD

介唔介意講下做邊行

你買咩咖啡
我係便利店買可樂都係2.5AED

入到餐廳，同佢食食下飯嘅時候，佢部手機有一堆message 突然 pop up，佢望一望，flip一flip，然後語重心長咁同我講

「You know, sometimes I feel myself as a bad girl as those boys always got hurt coz of me」 佢講個時嘴角微微翹起，有點掩不住的自滿

記得村上春樹曾經寫過「在某種情況下，一個人的存在本身就要傷害另一個人」

可能五年前嘅我會真心以為佢需要安慰，會譯做英文講出黎，仲會嘗試幫佢理性分析究竟發生乜嘢事，當然，宜家嘅我唔會咁做

我:「Great! Let’s give me five! 」

佢同我擊左下掌，問我點解咁講，

我:「Coz I often hurt many girls around me too. We are the same type of person haha.」

我切一切條蘆荀，放入口中。

佢:「Im-po-ssi-ble hahaha...」

佢即刻打左我手臂一下，個力度同我個韓妹ex一樣，輕輕一野已經好L痛，搞到我連支叉都跌左落檯面；所以我可以理解當年點解成吉思汗輕輕鬆鬆挽弓策騎，由西遼打到阿塞拜疆，班友真係戰鬥民族嚟,力大無窮

就係佢拍我個時個心口一蕩，我個心即刻一震，再望一望佢個樣，大概古人所謂嘅「紅黛相媚,笑笑移妍」就係咁嘅畫面，視覺剛好緩和觸覺嘅痛楚

咁話說Buddha Bar就有兩層嘅，地下個層係餐廳，上面個層係bar,食完飯一齊出去整飛,之後就上去bar飲野

我就例牌一杯long island, 佢就叫左杯Cosmopolitan

大家一路飲一路傾下，嘈雜嘅音樂令到我地越傾越埋，酒酣耳熱之際，我望住佢飲完杯野，個杯剩翻粒裝飾用嘅黑加侖子

「If your lipstick got a flavour, it will definitely be black currant」 我指一指粒黑加侖子，I mean 杯入面個粒

「Couldn’t it be grape?」微醺而臉上泛起嘅紅暈，伴住淺淺嘅酒窩；輕聲細語嘅氣音，指尖不經意撩撥著髮梢，標誌住無法抵擋嘅魅力

「Come on, I am a chartered lipstick authenticator」 然後我慢慢哄過去,佢無反抗亦都無避開。

大概人在異鄉，比起一段真摯嘅感情，更令人追求同享受嘅，係剎那嘅，快感。

hi 巴打係咪姓胡？

順便講講， 如果買野，可以去一間叫 VIVA 嘅supermarket，平到顛，品質都ok

係咪林寶做警車

more埋牙

識唔識杜拜千禧同杜拜威

隨便講幾個車型：

Aston Martin One-77
Audi R8
Bentley Continental GT
Bentley Bentayga

Emirates
應該咁嘅美國 我以前係
依家返黎香港

有時間可以去埋Fujairah，係山既另一面而且近海，所以氣候地理都好唔同，係UAE入面既渡假勝地，都有古蹟同博物館（因為近海同發展得慢，所以保留到好多古蹟）

聖誕中東天氣點?
涼爽嗎?
想一次過去哂UAE QATAR Bahrain

問題就冇啦 不過想睇多啲圖姐

有興趣 詳細版可以嗎

老老實實過去做野要求高唔高?

係咪周街都係靚車

想聽

如果係Fujairah留得耐嘅話，其實可以去埋潛水，以我所知當地係可以考潛水牌嘅

我有d 朋友都會weekend 渣車去當度假

同香港秋天差唔多，但因為熱嘅時候好熱 (阿聯酋2018年最高紀錄51度)，所以冬天十幾度你都會見到有人著厚jacket

值得黎一趟嘅老實講，當你第一日黎哩度時，聽到一日五次清真寺經文頌禱廣播，會令你有種《尋找他鄉的故事》嘅 feel

你去行商場都會聽到， 我一聽到就代表夠鐘去食飯

花信年華，朱唇輕啟，係一種難以言喻嘅誘惑

「It’s a bit hot here, let’s have a walk outside.」係雙唇差啲觸碰之際，居然佢又用氣音講埋啲咁嘅嘢；唉，女人真係好L古惑。

當時個種內心嘅落差，就好比你打開一套封面似馮盈盈嘅甜片，入面居然係麥玲玲。

當然，我可以咩都唔理照車埋佢，但作為男人，可以風流，唔可以下流。

「Sure, let’s walk outside.」我儘量壓抑著內心嘅失落，同佢去出面行下

Marina 係杜拜嘅中上住宅區，主要係歐美同埋白領住嘅地方。十一點多，一堆鬼佬依然係露天嘅shisha bar 吞雲吐霧，望住大屏幕投影嘅足球賽事時而吆喝，時而歡呼

而我同佢就沿住海濱長廊一直慢步。圓月猶皎，晚風驟來，吹散白日留下嘅鬱蒸

「Thanks for tonight and let’s dine together next time!」佢突如其來嘅一句打亂咗我嘅思緒。

係我個腦海播住「其實毒撚一個更開心，使撚你講」嘅時候，佢突然哄埋黎，錫咗我臉頰一下。JoMalone Wild Bluebell 嘅鈴蘭香糅合女生獨有嘅髮香，比頭先杯long island 更為醉人

夏風搖曳著棕櫚樹，如蒲扇般斗撥著仲夏嘅乾柴烈火；令我諗起大一嗰時悠悠嘅夏夜，喺愉景灣個白教堂，我初戀企喺隔離，嗰個出奇不意嘅一吻。History repeats itself.

「Wait, I got something for you」然後佢開始伸手摷，個clutch。

跟手拎咗嗰細細個嘅保鮮盒出黎，入面有兩塊嘢。「It’s the horse meat I told you, it’s so delicious」

我諗番起佢之前有提到平時會食馬肉，我仲口痕講過下次見面拎兩塊黎試下，無諗過佢係認真

當我嘅思緒飄翻黎嗰時，佢已經上左架careem (杜拜版Uber) 疾馳而去，只留下一個企係到拎住盒馬肉嘅馬國明。

以我所知，大多係公司expat出去或者有referral，宜家越黎越難

算多嘅，但就好似你望住哈利法塔咁，日望夜望就唔會覺得有咩特別感覺

都成兩年前嘅事，等我組織下先

有冇屌杜拜妹

巴打空少?

污撚糟
自己睇路

杜拜有無得叫雞

有冇睇波
之前去睇左場艾阿里

唔係

老實講黎之前當然有ff過嘅

但黎到你會feel到其實同當地人正面接觸嘅機會係少之有少，even同本地人同事之間都只會係點頭之交

其實上面問過，既然你地咁想知，我講多少少：

其實主要可以分為3大類：

1）社交媒體：例如instagram，其實會有時有人主動msg你，同埋會主動放相留contact，係咪仙人跳,就睇你好唔好彩哈哈

2) 邪骨鋪：但好多都開係地鋪，無腳板亦都無哈哈笑。但你可能會問，咩可以咁猖狂開喺地鋪架咩？咁佢地多數個鋪名會改左做meditation centre, inspirational centre 等等，當你feel到想靈修嘅時候,就可以入去天人合一

3）多人派對：聽過5年前仲有人包villa同艇開p, 尤其是villa係哩度算平，一樓睇岩傾掂，二樓就閣下自便

比較少，反而成日睇埋d係香港比較少見嘅運動

例如馬球，沙灘足球等等，令我發現原來埃及佬成日打茅波哈哈哈

杜拜基本上係由外勞人口組成咁
下晝出入既全部都係印度佬馬拉佬多

領事館入面有street food market?
專賣泰國嘢?

係嘅，佢半年前隔個禮拜會搞一次，有八成都係泰國人，仲有得聽泰文歌同跳舞表演，裡面成個小曼谷咁，加上d烏蠅飛下飛下，都幾有風味

入面主要係泰國人圍爐，但外國人都可以去；其實其他領事館都會搞唔同活動

感覺上呢D 有錢國家請得外國人做野多數都係做D PROFESSIONAL 既行業, 特別係工程師科學家呢D. 一係就係D 極低收入既外勞做苦力

通常搵2萬呢類工種應該好少請外人, 所以我以為你係做駐當地既空少

你第一點係岩嘅，哩度工程師係幾多下，人工都唔錯；有d公司會擺佢地可能2年杜拜，1年沙地阿拉伯咁，越難頂嘅地方人工越高，哈哈

我好似無講過我搵2萬bor，雖然都唔係高架啦

SOR, 原來你係話少2萬

青口幾鮮甜

巴打啲腳甲好短

Share more

詳情plz

應短嘅短，應長嘅長

你條腳膠

就嚟齋戒完啦喎

係呀，但聽日開始宵禁延長多兩粒鐘，今日仲新增8百幾單

仲未爆完
早排先重開咗少少嘢

哩度唔係杜拜，係沙迦，地如其名哈哈

係杜拜嘅海岸線有條長長嘅路叫Jumeirah Road, 條路上面有好多幾有特色嘅cafe同餐廳，哩間係其中一間cafe。

棟villa 拎咗黎當cafe開，weekend 係度食個brunch,之後行去沙灘，老實講，好chill

Jumeirah 係阿拉伯語即係美麗咁解, 但叫 beautiful road 太俗氣，講Jumeirah就有多一份異域風情。

通常哩度d高檔餐廳好多都會用其他語言命名,講明俾你聽係食d咩菜，好似 BOCA (西班牙文“口”嘅意思), 咁你可能係入面可以嗌到tapas食

又例如間野個名叫La Cantine du Faubourg（法文意思大概係市郊食堂），可能會有steak tartare 食；講出黎絕對唔會比 Cafe de Coral 遜色

都係嗰句，大方向係flatten the curve

只要唔好對本地醫療資源造成嚴重短缺或虛耗，其實話事人都係想馬照跑，舞照跳

有咩車去其他酋長國
打算自由行
uber肯定貴到hihi

仲上緊

下面有個油長國 好似阿曼邊景
有溫泉浸同綠洲睇

可以去 reddit 睇下班外國連登仔，不停拎Gulf News 黎鞭屍，因為佢上個月話5月15號會reach to zero case 日日鞭

有冇Link

嘟嘟嘟嘟~嘟嘟嘟嘟~大大大

無留link

但係reddit班友真係好正, 可以係嗰邊睇下鬼佬係點理解杜拜哩個地方哈哈

杜拜好似唔可以婚前性行為
有咗係咪好大獲
Btw巴打文筆好好

你哩句令我諗起係度識嘅韓妹

同佢食食下飯嗰時，講起杜拜好多印度人，同埋一到印度新年成個 Al seef （你當尖東海傍啦）就好似拍緊Bollywood咁。

跟住佢問我細個有無聽過一首印度歌，之後我地一齊異口同聲唱 ~嘟嘟嘟嘟~嘟嘟嘟嘟~大大大

奇怪但一致嘅異國童年回憶

杜拜唔係咖哩國呀

杜拜係suppose 連孤男寡女共處一室都唔俾嘅，但都係嗰句，前提要有人report

有左係大獲嘅，因為去到醫院如果證明唔到經手人同有左嘅女士有婚姻關係嘅話，只能講句祝君好運

但問題係哩度嘅套係唔平，雖然有啲印度產嘅15蚊港紙10個，但厚度同醫療用嘅手套差唔多，我不如買隻手套翻黎DIY

好，咁我寫詳細小小
---------------------------------
我覺得Tinder係一個神奇嘅app。

話說我同我上一任係經Tinder認識嘅，雖然係無疾而終，但過程係令人回味嘅

咁當然，難得黎到杜拜，梗係馬上down番落黎，好好探索一下中東異域風情；其實我仲係透過Tinder 搵到第一個long-stay嘅地方，所以對於我黎講真係一個萬能app

當時我黎咗兩個星期左右，基本嘢安定好曬，就好自然想豐富下異鄉嘅社交生活，於是每日我就好disciplined 咁拎15分鐘黎swipe下，研究下杜拜嘅社交生態環境。

當其時我swipe到一個女仔，食指頭即刻停咗落黎，因為個樣有啲似Red Velvet 入面個 Joy，特別係笑起黎眼神略帶一絲邪魅，張相入面漫不經心咁咬住下唇，明眸皓齒，甚是誘人；再加上一件A&F緊身純白露臍T-Shirt 配深藍色嘅牛仔熱褲，妙曼身段完美呈現

張相就係喺個摩天輪裏面影嘅，咁我就望到 Opera House 個邊邊，無錯，應該係悉尼海滂嘅Luna Park。

仲記得四年前嘅 Halloween，我就係喺嗰度過；佢個摩天輪五顏六色斑斕有致，坐上去時海風一揚，個輪真係會搖搖欲墜咁款，所以好有印象。

再flip去望第二張，係典型英式維多利亞建築風格嘅建築物，咁之前我去探朋友嗰時，有順便去過2間U行下，一間係UNSW，另一間就係 University of Sydney，咁哩間望落似後者，咁就係得兩張相

作為有啲經驗嘅Tinder用戶，假相假account 時而有之，所以得兩張相，又無咩detail，確實令人起疑

但懷疑還懷疑，指頭依然好誠實咁向右輕輕劃咗一下。

「It’s a Match! You and Gloria have liked each other!」我swipe完就即刻彈咗兩行字出黎。老實講，有啲喜出望外嘅，原來呀Joy都好我哩type哈哈

「Hi Gloria, are you from Australia?」我決定試探下，第一句講Australia係講俾佢聽，我望張相大概知你係邊，提前引起共鳴；比起白撞亂hi人，成功率會相對高啲

仲記得我個坡妹friend係資深Tinder用家，同我講過「I use Tinder for 3 years leh, actually I won’t give a shit if just simply put an “Hi” there, unless handsome or muscular guy lah; Try to look for some clues from my display photos and if I feel that you are the right one, yours will be placed in the right place 」到依家我都銘記於心。

言歸正傳，翻番黎我同Gloria嘅對話先

「 Well, kinda. I studied in Sydney yet originally from HK hahahaha」居然係我swipe到第十日終於swipe到一個同鄉

「really? I am also from HK and now in Dubai」我即刻認親認戚

同佢傾落，原來佢係第一屆DSE，之後去左澳洲讀個Double Degree。因為翻香港做intern個時公司個MD好賞識佢，所以一畢業就帶埋佢係杜拜番工。

同佢傾到第三日，啱啱好係星期五，佢就打咗下面句嘢俾我

「Actually I am not a texting person, but yu gum maan yat chai hui sik shisha lah ? （我唔係打字人，不如今晚一齊隊shisha啦）」

見到熟悉嘅粵拼，就諗起自己讀男校嗰時，同女校嘅女仔text，好多時候都係用粵拼。聽佢地講，話係因為屋企人睇到都唔會明，多啲私隱。

人在異鄉，寂寞嘅氛圍確實催化咗交流嘅節奏同飢餓嘅速度；平時係香港傾一兩個禮拜都未必firm會約到出黎，係哩度重要係俾人約

而且對我而言，比起中亞同俄羅斯女仔戰鬥格嘅外型，其實平實嘅香港女仔一道淺淺嘅Cleavage更為吸引；就如日本美學提到嘅幽玄，似有還無，略帶一份朦朧雅緻嘅韻味。

好，今晚一於會一會佢。

留名開眼界

Lm睇故

今日係開齋節，意味住伊斯蘭教徒一個月漫長嘅齋戒終於完結。

公眾假期連放3日，但宜家咁嘅時勢，放同唔放其實分別唔大，宵禁依然係夜晚8點開始

btw, 其實杜拜有好多令人迷惑嘅野，會不定期分享下；例如下面咁，係海入面整個游泳池

巴打寫故幾有味道，請繼續

相較風日晴和嘅白晝，帶幾分暮色嘅杜拜金融區略顯孤清；如同三藩市嘅市中心一樣，除去一群庸俗嘅西裝革履，入夜後只有零星寥落嘅路人；呼吸中瀰漫著瑟瑟的冷清，一派孤城嘅況味。

我地就約咗喺 DIFC (杜拜金融區) 嘅 Ritz Carlton 見。

仲記得人生第一次 fine-dine，就係喺 RC 入面嘅餐廳；

喺香港RC入面嘅 Tosca，居高臨下，落地玻璃窗外維港燈火掩映，係一道華人嘅勤勉同洋人智慧交織嘅風景畫；Blue Lobster 肌理分明， Riesling 嘅舒爽配上 Zwiesel 酒杯嘅鏗鏘，平添幾分地中海寧謐愜意嘅即視感。

而杜拜嘅 RC 則洋溢住濃厚嘅西歐當代藝術建築風格，成了 Sheikh Zayed Road 旁一道雅緻嘅風景。

「I arrived just close to the concierge, how abt you?」

我望一望lobby 嘅右手邊，見到一個髮尾highlight成淡淡金色嘅少女坐係角落；一襲黛色嘅evening gown 配上粉紅泡泡紋理嘅Miu Miu clutch, 個可愛嘅clutch岩岩好中和咗gown嗰份過度成熟嘅冷酷，有啲意思。

「Hi Gloria,」佢抬一抬起頭；典型嘅歐美妝，配上精緻嘅五官，大概係鬼佬會流L曬口水嗰type。

「你係杜拜巴？我地上去食shisha啦 」爽快直接，基本上係我識大部分香港女仔嘅特徵，令人相處得好舒服。

我地行咗去 Flair No. 5 隊 shisha。

Flair No. 5 係一間露天嘅 Lounge，充盈住熱帶森林嘅vibe，現場仲有DJ 打碟。

一入到去, DJ 就捽緊 Chainsmokers 隻 Don't let me down ; 希望今晚都唔好 let me down 啦 。

下 完啦？

好睇呀

杜拜其實真係有蘭桂坊，仲好近我住個頭

好似話係個香港嘅酒店廚師開嘅，但我無見過真人

佢個蝦多士同黑牛可以試試，前者係食風味，後者係食回憶

高質故

個邊有冇反華活動

依邊無，因為一向行開嚴刑峻法，以我所知無人搞相關活動

同上面有位巴打提過，其實好似新加坡一樣，你可以係嗰度專心賺錢搵食，其他嘢就唔好理唔好搞啦

其實嗰次係第一次約出嚟，亦都係最後一次，因為佢份contract 到期唔想續 （佢嫌人工低），於是一個月之後翻咗去阿拉木圖。

佢話如果杜拜有好工，會翻嚟搵我食飯，哈哈聽住先

同佢嘅故事係暫時完咗，但如果你地係想聽有動作情節嘅故，我都可以講嘅

Dubai Mall 和你shop

多唔多幾人行「克」？

係咪好多女去做g?

叫雞咩價位？服務？

有無動作愛情故？由一開始講起

我無做過市場調查，但可以分享親身經歷：

阿拉伯女仔撩過我話 800 AED, 你圍翻港紙千六蚊咁上下

同埋係杜拜舊城區地下或者出面泊住嘅車嘅車窗，會搵到類似宣傳卡片，聽聞係好平，差唔多港紙一舊水至兩舊水就有。

但去到作戰，可能成間房都會係加德滿都或者瓦那拉西嘅味道，如果你鐘意啲exotic 野，都可以試下嘅

無問題，我更新埋上面個故，可以接住寫埋

入到去循例都係嗌下啲snacks同cocktail，貴夾唔飽肚嗰啲。

座 shisha 好快就送到嚟，咁個侍應就問要唔要兩個吸嘴，咁Gloria就好快答，

「One is fine, thanks」明快嘅一句盡顯Gloria爽朗嘅性格。

Shisha 一到，佢吸咗一啖，

「個味唔錯，嗱」佢直接遞俾我。

我輕輕力吸一口，然後一個阿拉伯侍應就行過嚟，話唔係咁吸，之後就拎咗我支pipe係度表演吹水煙圈。

好 typical 嘅阿拉伯佬，唔會放棄任何一個yo女嘅機會。

然後表演完，佢就話要教Gloria吹煙圈出黎，當然乘機例牌抽下水咁；就好似我識嘅女性朋友，去過摩洛哥嘅，都見識過阿拉伯佬會無啦啦放條蛇係你條頸，然後趁機揩油。

咁你可能會問，作為男人點解唔阻止條友 yo Gloria 呢？

咁老實講，Gloria又唔係我邊個，同埋出聲會顯得好唔大方；反而可以睇下女仔嘅反應，係咪一個有分寸嘅人。

成日以為當地啲人咁有錢啲嘢一定好貴

嗰啲係當地人定其他中東國家？

印度/尼泊爾
加德滿都 同 瓦拉那西

我估應該仲有賓賓?

請岀招

係咪真係政府養人三萬港紙一個月，冇乞衣

中東人既茶葉好正，有d茶可以當藥，我本身唔鍾意飲茶都改左觀

除咗茶葉之外，仲有係喱度日日夜夜吹奏嘅藏紅花

講到行氣活血，舒筋活絡咁話，我飲過但無咩反應

佢唔會直接咁俾，或者咁講， 盡量唔會out of his pocket。

舉個例，法例要求外資企業有一定比例嘅本地員工，並且人工比同職級高大概一倍；如果想係度成立公司，要有個本地人擔保，擔保費都係另一收入來源

乞衣少係因為行乞係喱度係犯法嘅，但一到Ramadan 就會暗地裡多咗，因為封齋月鼓勵奉獻，啲人會想搵機會做慈善，乞衣會多咗；而且最顛嘅係，有啲渣住車嘅會問你要錢，我遇過仲要渣住 Benz，過分到一個點

揸Benz行乞

btw, 賣淫係度係犯法嘅，仲罰得幾金。

賓賓姐姐做喱行嘅應該唔多，因為菲律賓人性格比較樂知天命，鋌而走險嘅野好少做，同埋佢地其實好prefer做sales 之類，同人吹下水又一日，準時收工，同班同鄉食燒肉或者食餐boodle fight 已經好開心

基本上大部分唔求賺大錢，身體力行住活在當下嘅生活哲學

「好得意呀，你都試下呀」佢吹左一個薄薄嘅煙圈出黎，然後遞咗過嚟俾我

我接過支pipe，條阿拉伯佬就翹住隻手；咁我就試吹幾野，都係吹唔到個圈

「你勁搞笑呀，吹極都吹唔到」Gloria 笑笑口咁講。

「吹喱家野，女仔叻啲係正常架wor」喱句唔係幽默，係下流，唔講得。

「俾我練多幾次實得」跌落地拎番炸沙，顯得仲無自信，對女仔黎講會失去吸引力，唔講得。

「It’s good to have Gloria tonight so I can enjoy the shisha show，but the chicken tariyaki is getting cold 」然後我笑笑口望一望條侍應,指一指碟嘢。

跟住條友仲想扮聽唔到，想教Gloria玩埋花式，於是我定住眼望實佢。

「The show ‘s done, thanks」我望實佢，過咗三秒佢先肯走，真心面皮厚過車肽。

空氣飄盪著無形嘅尷尬。

人生就係咁，唔一定每個Date都係smooth嘅。

「我地都仲未飲杯，cheers」我嘗試打破靜默嘅氣氛，

「係啵，cheers~」佢杯 Rosé 映襯住少女嘅腮紅，格外迷人。

好彩佢係大大咧咧嘅女仔，同佢好快又傾番多計。

由中學嘅Christmas Ball 傾到悉尼嘅唐人街；由初戀傾到long d俾人飛，一吹就吹咗兩粒幾鐘。

佢飲緊第三杯 Rosé，微醺半開半合嘅眼神加上彎彎嘅臥蠶，係男人嘅死穴。

「你其實有無諗過之後翻香港？」佢突然話鋒一轉。

Lm

LM

pushhhh

下面係本地菜，咁阿拉伯菜主要係受兩大菜源影響，一種係 Levantine cuisine （黎凡特菜），另外一種叫 Bedouin cuisine（貝都因菜 )

食材基本上都係就地取材，所以可以見到除咗大餅以外，中間就叫Hummus (鷹嘴豆泥醬) ，食落係有顆粒口感嘅綿滑薯蓉咁款

右上就係羊肉飯，羊肉絲夾雜喺飯粒之間，用嘅係印度米，頭尾尖長且質感輕盈，無太大嘅飽腹感

係幾有特色嘅，但都係蝦餃燒賣岩我胃口多啲

「我其實呢，唔太唔鍾意依家嘅香港，好messy，人多車多，社會又唔穩定」好一條落曬前設嘅問題。

「咁香港不嬲都係人多車多嘅，但始終我屋企都係香港，會翻去落地生根嘅」我一向都係咁認為。

「我覺得有料嘅人四海為家嘅」

我差啲濁親，即刻望一望shisha 條 pipe 係咪有條骨係度。

「但我會偏好搵香港女仔做老婆嘅，我覺得大部分香港女仔可以過人世嘅」

「但我覺得香港嘅男仔好多都唔太成熟，無咩上進心，我應該唔prefer，」佢輕輕咁吸咗一啖shisha，酒過三巡，竟然同我玩酒後吐真言。

夜色氤氲著徐徐的酒意和微微的戰意。

「啊btw，我之前都無問，其實你係黃定藍架？」跟住佢接住講，「我以前都係黃嘅，」呼出嘅煙圈冉冉上飄，

「但宜家我諗落都覺得自己以前好幼稚，竟然會支持班學生；其實佢哋都係細個，人衝我又衝，羊群心理，被人利用。其實讀完大學四年，畢完業接觸多啲唔同嘅人，會睇通好多野。人大咗，對世界嘅睇法都會闊咗，無以前咁井底之蛙，點解要去傷害自己國家，尤其係經濟實力已經越來越好，好多野都比香港先進，我覺得好唔make sense」佢講個時一副看透世事嘅口吻

年青人世界講究是非黑白，成年人世界研判利弊得失。

Well，明嘅，但我，唔想太明。

我更加希望同我講喱堆野嘅，唔係一個香港人。

飲洒要扲牌真係O左

其實係嘅，喱邊買酒要拎牌

如果單純飲酒嘅話，只要係有酒牌嘅餐廳或者bar裡面飲，唔駛牌都ok；但唔可以係大街上飲，除非你拎住嘅係無酒精啤酒

伊斯蘭教義係唔比酒精
不過哈薩克個啲係wfc

巴打幾歲

行哂成個dubai未

哈薩克上一輩嘅會虔誠啲，

新一代自由度大啲，基本上隨心所欲，鐘意飲就飲

差唔多行曬，除咗杜拜連住沙迦個位

所以岩岩個weekend由杜拜行路去沙迦 做咗杜拜行路L

岩岩 Emirates 官方宣佈咗炒人，其實除咗 Emirates 之外，唔少地方一係無開，一係人去樓空，有啲連貓貓都要頂埋保安嗰份

巴打咁早

話說office宜家都剩係俾30%人翻，所以變相多咗野做，要早啲起身

「不要武力，不要謾罵。」雙手合十，一派鄉願嘅模樣。

「太陽照常升起！」食指直豎朝天，東方漫紅。

「你地無做錯到！」一個年逾六旬嘅處長，直面著無數下屬嘅眼睛激勵道。

「贏，就一齊贏；輸，就一齊輸！」 另一個年近六十嘅啊叔著住背心，用膝蓋抵著冰冷嘅油柏路，求大家唔好走。

帶頭衝入公民廣場嘅小身影，其實仲有半個月先到佢18歲生日。

而當時喺鐵窗外嘅港大哲學系學生，岩岩落完Ricci支莊，只係夏慤道其中一個小黑點。

一四年熾熱嘅金秋，一幕又一幕驚心動魄嘅畫面，如走馬燈係喺我腦海閃過。

我提起了面前嘅酒杯，慢慢咁呷咗口。

這口 Lemon Drop Martini 有種莫名嘅苦澀，大概，這就是香港的味道。

有啲哽咽嘅我，艱難咁嚥下依一啖戚戚嘅苦澀，跟住好明顯咁望一望隻錶，11:58

Gloria 都係醒目女嚟，即刻搶住開口講，

「我聽朝仲有 tele-con, 我要翻屋企先。」

「Sure，我聽朝都有野做」

佢冷笑咗一聲，然後大家就不歡而散。

如是者過咗兩個禮拜 ---

「不如weekend出黎飲野囉」

我望一望條whatsapp message， 心裡面無數個問號。

「我weekend要開 tele-con 唔得閒，下次先」我輕快咁撳一下發送嘅icon。

理所當然地，佢已讀咗我喱條小氣鳩；

而佢，亦都變成我 archive 裡面一份靜靜躺著嘅杜拜回憶。

樓主講故有feel

樓豬 動作愛情呢？
無動作

好想見見杜拜巴真人
咁多女一定好型

點解搞搞下變咗講故台咁

喺杜拜發生嘅動作愛情故嘅話，有三段講得嘅，兩段長啲，一段短啲，可以講講嘅

幾時先有得再去行Dubai Mall

2020世博變2021

宜家 Dubai Mall 開翻，但人流少好多，所以好多鋪頭有折頭

世博會雖然出年搞，但個名都係用翻expo 2020, 主要係改名成本太高

但疫情已經基本上改變咗人員流動同埋社交模式，所以expo其實有無人去都成問題

去果度讀書？

去打工

btw，如果你話杜拜讀書嘅話，最好嘅個兩間應該係Wollongong 同 Middlesex 杜拜分校，如果想讀taught master應該唔太會consider

阿聯酋最好嘅大學應該係 NYU 阿布扎比分校

之前提過，係杜拜嘅地鐵入面係有女性車廂嘅；但係上年曾經從第二節車卡換到尾卡車廂，原因不明。

就係因為喱次奇怪嘅變動，恰巧造就咗我同Ashley 見面嘅機會。

仲記得舊登曾經有個post 提過，話男人到左三十歲仲要依賴交通工具好可憐，我就只會認同一半。因為當我仲係香港住嘅時候，喺我個小區係唔俾渣私家車嘅，所以我嗰時又覺得無考車牌嘅必要。

嚟到杜拜，發現有3-Month Pass，基本上交通工具任搭，太過方便，就更加無動力去考，日日都係坐地鐵通勤。

順帶一提，杜拜只有冬夏兩個季節；而有趣嘅係，三月嘅杜拜仍然有春寒料峭嘅體感；臨近傍晚時要披件薄外套，免得著涼。

而我就係喺依個乍暖還寒嘅時候，第一次遇到佢。

春睏懨懨，處理完公司啲decks，眼尾瞟著閃爍住虛幻璀璨嘅哈利法塔，將加班餐裡頭最後一塊蔥蒜雞肉夾進嘴裡；舌尖舔舔沾到唇邊的肉汁，幾乎睜不開的眼睛盯了下郵箱，確定事情都處理好後，便提起公事包，關下燈然後彳亍向地鐵走去。

九點半的 Emirates Towers 站外人流不多，一輛 Porsche Cayman 驟然駛過身邊，使地上虛空的可樂罐滾動著，刮著地上的紅磚頭啷啷作響。

我推一推眼鏡，便走進地鐵站。

平時我偏向坐尾段車廂，因為列車尾部置有一塊大玻璃，列車移動時宛如一釉流動的杜拜風情畫，教人沉醉。

然而現在卻變成了女性車廂，我只得默默走向第二個車廂等候著列車的到來。

月台的廣播在空蕩嘅車站裡聲音更顯響亮。站著等候時，總感覺有人在盯著我，然而電源剩翻幾 % 嘅我根本無心情諗咁多，只係希望翻去大覺瞓。

而家改咗尾卡，鐵膠表示不滿
一邊Gold Class，另一邊就女性車廂

推介下牛扒邊間正呀

想問下有無食過洒鹽佬果間扒餐廳？
同埋Hoseki 呢間日本野？

本地啲阿拉伯女仔係咪唔出得嚟做雞

講起日本嘢，杜拜啲Yo Sushi好撚垃圾

同superdry一樣都係英國牌子扮日本嘢嚟

英國偽日劣食三寶
Yo Sushi, Itsu, Wagamama

起左佢底
我講果間佢係出身銀座名店

要cap圖Black List

牛扒嘅話睇你覺得點為止正，可以講講兩間：

食gimmick 嘅話可以去 Prime 68,，間嘅喺 Business Bay 間 JW Marriott 入面；最出名係 24k-carat gold steak，個扒質素唔錯嘅，加埋氣氛同個景，岩大時大節去

剩係 for quality 嘅話可以去 Souk Madinat Jumeirah 間 The Meat Co，上次試過個熟成扒，係 black onyx 300-day aged 嘅，口感幾好，始終一分錢一分貨

下次試吓。巴打，比多啲特色餐廳資料。我年尾到，上船玩波斯灣。再留一星期杜拜。希望到時全關大開

夏天最高幾度？

Hoseki 我朋友試過，佢話可以接受
好似話dinner 食 omakase 圍翻港紙兩千左右，正常價位

Salt bae （撒鹽佬）食晏去過，有見過真人。

係杜拜應該一間係DIFC，一間係Jumeirah Road，我係去DIFC嗰間

名氣遠超食物質素，個menu 有個item 叫 wet burger

個burger連包皮都濕到海綿咁，舊肉普普通通， 圍翻港紙兩舊；可能我依啲凡夫俗子唔識欣賞掛

好受女女歡迎嘅撒鹽佬

Yo Sushi, Itsu, Wagamama 合稱杜拜三大明將 --

特別值得表揚嘅係Itsu：

你覺得下面碗野係咩？ 係雜錦拉麵。

一碗拉麵能夠做出荒木經淮嘅頹廢美，用一頓飯嘅時間令你懷疑人生。

我相信如果食物係有靈魂，佢第一句會講：「點解我會係依碗野度？」

吉之島food court d 拉麵都無咁頹

去到食扒算啦唔會食burger

有間miyabi上次行過都見伏伏地

Miyabi Sushi & Bento
Union Towers, Sheikh Zayed Road - Dubai - 阿拉伯聯合酋長國
+971 4 386 8444

杜拜三大明將

因咩事 人生轉咗方向

Financial Centre Station 附近的Bento-ya Kitchen 有無試過？上次食佢個芝麻軟雪糕，個侍應話原料全部係日本入口

文筆好好

Miyabi 嘅話 Sheikh Zayed Road 個間未食過，但每次行過都就執咁款

我剩係試過 La Mer 嘅分店，啲 sushi roll 我覺得可以接受，at least 唔會好似 wagamama 個類，一個鴨肉湯麵得幾塊肉收你百四蚊港紙咁過分

當到咗一個moment，發覺前路一眼睇曬，就會想求變，唔想咁就一世

住酒店定自己有屋?

有試過，仲有佢嘅 strawberry mochi 好好食，唔知依家仲有無

依家住酒店

杜拜買屋係算平，但除非有長留嘅打算或者有人租你間屋，otherwise 唔建議買

突然醒覺 仲有行動

點解會揀杜拜

之前有提過，係中同 refer 嘅

「The train to UAE Exchange is now arriving at UAE Exchange platform 」

我徐徐地走進車廂，但仍然感受到剛才盯著我的眼神並沒有挪開。

我隨便找了個位，不料那一直盯著我的人竟然在我旁邊和我一同坐下。

「Hey, here is the compartment for ladies」

我不情願地別過頭望了一下，

清亮的雙眸，高挺的鼻尖，眉宇間藏著淡然的書卷味；優雅的氣質伴著分明的輪廓，有幾分似侯佩岑，係典型的美人胚子。

我整個人立馬進入快速充電模式醒過來。

仲記得快畢業時，去過水記個offer celebration party ; 係 ICC 101入面，small circle 嗰陣有個 fresh grad 不經意問咗個 Partner 一句

「點解出面成日話水記專請靚女嘅？」

個Partner 無 ignore 佢，仲好語重心長咁答佢

「Audit 係一份好tedious又工時長嘅工，賞心悅目嘅女仔我無可否認係會令你提起精神，好似部手機叉翻電咁，加班都加得開心啲」

無錯，就係叉電嘅感覺，而今次仲有少少觸電。

所以當個女仔同我講野嗰時，我呆咗半响，無俾到反應。

「 Hey, I mean guys are not allowed to sit here otherwise you will be fined, okay?」佢開始有啲不耐煩。

我猛然醒過來，剛想起身時，我醒翻起女性車廂搬咗去尾卡車廂。「 The lady’s compartment has been moved to the end」

佢一臉狐疑，我望望週圍，指一指張notice。

佢仔細望一望，即刻紅都面曬，想起身走人

「It’s fine to sit here and you will not be fined.」佢聽完我句野，不失禮貌地尷尬咁笑咗下。

點知列車剛好開動，佢一下失平衡，一手拍咗係我椅背，佢嘅手掌同我塊面大概係一粒乒乓波嘅距離，個情形就好似佢企咗喺度壁咚我。

今朝起身開始睇到呢個post , 一口氣追到live

幾好睇,樓主繼續

樓主咩學歷？

厲害厲害
我下唔到決心變

巴打繼續加油

有無去night club媾下女？
同埋有邊間night club推介？

雖然見樓主話唔建議長住，但18年都去睇過樓，都有D興趣投資或者遲下長住

The train to UAE Exchange is now arriving at UAE Exchange platform

有聲

Bachelor Degree

所以如果過幾年情況允許，應該會讀多個MBA

純粹個人意見 --

可以俾個time-frame自己，如果你有想達成嘅目標，用盡工餘時間去作出改變。

可能會有好多冤枉路，但你可以慢慢搵到岩嘅方法，得到你想要嘅野。我自己幾信吸引力法則，當你堅持做一樣野，會有相應嘅人會到時到候出現幫你。

我睇過本書，話正常人一生中有三次改變命運嘅機會，但未必個個把握得到，而大部分人最後慢慢變成平庸之輩。

老實講平庸安定嘅人生無咩唔好，是非觀要分黑白，但生活方式從來無所謂對錯嘅。

但如果想改變嘅話，至少俾一年時間去堅持下，共勉之。

關於night club 故事嘅話，上面位巴打咪話想聽動作愛情故嘅，之後我會寫得詳細啲。

你話推介嘅話，我會話BASE。得閒會有啲大粒野黎，let say Jason Derulo ，同埋之前未入冊嘅 Tekashi 69

如果有閒錢可以投資嘅，特別依家息口咁薄，磚頭保值啲嘅。

但純粹提一下，Expo2020 postponement 同 coronavirus 雙重打擊底下，投資杜拜房產風險會高啲。

所以 UAE Exchange 醒目，買一個尾站， Metro 日日幫佢賣廣告

The train to Rashidiya is now arriving at Rashidiya platform

屋企徐晃幾大

你自己有冇戴
買唔買到口罩

巴打有女未?

都幾似我

唔知咩價錢呢

巴打可唔可以講下交通卡
佢有4隻色
我之前去買銀色有無比人呃

銀卡正常

金呢

金係坐頭等用
藍色係個人
紅色係車飛

THX
咁下次去買金
銀卡PEAK個陣好多人
班中東佬陣香水味

杜拜有買黃金嘅ATM機，同埋啲人有錢到養獅子/老虎

有戴嘅

口罩買到嘅，但我用緊嗰隻透光咁款，附近搵過啲口罩質素都差無幾

AED 300 （~港紙 620左右） 入場費，酒水另計

你依句remind翻我 Cardi B 首 Bodak Yellow

MV 裡面戴紅白相間頭巾嘅唔係杜拜本地人，係沙地阿拉伯人；之前有提過沙地阿拉伯人因居住地高度政教合一，法規嚴明，所以會去巴林或者杜拜度假。

而我對上一次聽到依首歌係喺 Dubai Mall，我一聽個旋律下意識唱咗出黎，望一望係邊間鋪頭播緊，招牌寫住 Hamleys (玩具反斗城啲competitor) ，心諗發生咩事

巴做咩pos？

屌，香港宜家特價先一樣價錢

而家仲係咪咁多工程？ 十幾年前去起世界地圖，好懷念

可接受喎！
女女要嘔要入場費？

想問杜拜有邊間窮人飯堂出名？
年尾去到既會去挑戰

唔同之處係，香港general嘅四星酒店算高質

杜拜嘅四星係睇你好唔好彩，因為酒店太多，質素參差

依家都多嘅，只係變成爛尾工程嘅概率高咗

特別係JLT 同 landside 近沙漠個邊嗰啲起到一半，主要因為現金流問題

我字面理解，窮人飯堂即係平到出名

最出名嘅係 Al Barsha 嘅 Foul W Hummus，一蚊都唔使，你入去話你無錢開飯就有得食

咁作為遊客又唔想唔比錢食飯

google睇相，D食物好撚恐怖

明顯係杜拜暗黑料理

只係唔使錢又可以裹腹，同埋你話要挑戰嘛，無啲難度嘅野挑戰嚟無咩意思

訓練係由淺入深架嘛，使唔使一嚟就整招咁高度數先

「I am so sorry…」一臉吹彈可破嘅嫣紅教人憐惜。

「Just have a seat. I can feel that you are tired too.」佢聽完之後乖乖咁坐低。

「Sometimes I do wonder why there’s no compartment for gentlemen only, guys can also be harassed right?」紓緩尷尬最好嘅方法從來都係扯開話題。

「Then，did you get harassed in metro before?」佢真係好認真咁諗咗幾秒然後問我。

「Yep, it just happened, by a lady.」佢諗咗一秒，然後輕輕打咗我手臂一下。

「No… I am not…」輕熟女嘅韻味伴襯著溫柔嘅笑容，嬌羞嘅眼神映襯住嫩紅欲滴嘅口紅，尤其可人。

「Never mind, you are allowed to do so」然後我地一齊笑咗出嚟。

「You are weird」佢笑笑口咁講。

笑聲笑聲，除咗可以滿載溫馨，仲可以係拉近人與人之間距離嘅催化劑。

「No, I am not weird, I am Dubaiba, nice meeting you」

「Erm.. I am Ashley, nice to meet you too」

白皙通透的肌膚使斑駁的雀斑更為顯現，粉紅色磨砂手機外殼增添幾分青春跳脫的氣息。

我見到佢手機屏幕閃咗一下，張wallpaper 寫住 St.319

「You are Vietnamese I guess? 」佢個樣有啲驚訝,

「Yes but how can you get that ? You are from…」正當佢個款想確認我係唔係佢同鄉嘅時候，我答佢，

「I also like their songs but I am from Hong Kong.」

佢個樣更為驚訝。

咁唯有戴三個出街.... 效果應該好過三個 condom

係地鐵都溝到女,我都幾驚訝, 好正, 繼續

上星期去咗間中東 pub, 氣氛超好。其實都幾鍾意嗰種 style。

巴打有冇 tg 吹下水?

啱啱cctvb介紹巴林，唯一可以飲洒食豬肉嘅伊斯蘭國家

香港隊死敵
上次有機會贏佢把握唔到

無記錯 除咗犯法 你好多事都試過

你想改變命運 所以到咗杜拜之後
就一洗以往嘅習慣

沙特後院

以前同啲 friend 去過諾士佛臺樓上嘅pub，氣氛都唔錯，一路隊shisha，一路隊shot，好快上曬電

嚟到杜拜，shisha bar 對於我嘅作用係拎嚟溫書，邊隊邊溫，效率幾高

我 tg 少用，你想知咩，我係依度答你啦

巴林另一個稱號係沙地阿拉伯後花園

就我所知，巴林幣好值錢，好似 1巴林幣 = 20蚊港紙

中東對東亞面孔有好感？

我理解東亞面孔大概係黃種人樣 （非東南亞）：

係中東住嘅人，其實一見到黃種人，第一樣野係諗起錢。

好似啲賣樓嘅好鐘意見到華人樣就衝上前問買唔買樓。一來佢地知中國人啲錢要運出黎，二來華人係房地產方面嘅投資從來毫不吝嗇，主要因錢而生好感。

打劫搵水魚嘅話亦偏好搵黃種人，菲律賓印巴普遍搵得唔多，主要向黃種人落手，亦係因錢而生好感。

如果係街上有人同你講 Ni Hao 或者 Hey Brother，十之有九都係想係你身上搵著數

整體嚟講，係一份你唔想要好感

仲記得我有個大學同系嘅師妹，係越南華僑嚟。

有一次佢係 ig story post 咗喺歐洲嗰邊著住bra top，企喺前排邊聽concert邊勁歌熱舞。

我口痕留言，

「 Why don’t you tell me you are holding concert in Amsterdam?」

「Nah, it’s my cousin’s concert!」

「what？your cousin is pop star?」我有啲驚訝，

「kinda, just coming to support him 」

「What’s the name of concert then?」

「It’s organized by St.319, a music label」

後來查一查，大概係越南版嘅 88 Rising。

基本上都係 抄 k-pop 模式；曲風由 R&B 到 Ballad 再到 EDM 都有。

就係不經意嘅一個留言，打開咗我對 V-pop 嘅新世界。

到咗嗰一刻，先發現自己幾孤陋寡聞。

我印象中嘅越南歌手仲係穿著背心著住短褲，踢住對拖戴住簑帽，黝黑的雙臂拎住把陳年結他，係下龍灣槳水泛舟時靜靜地哼唱民謠嘅滄桑模樣。

真係無諗過 V-pop 居然可以係歐洲搞得成concert，去嘅人仲唔少。

我去YouTube搵下個music label，搵到首歌，到依家都係我play list 入面，叫 Sau Tất Cả（一切之後）。

由運鏡到用色，從選角到旋律；一個MV顛覆咗我對越南音樂嘅認知。

Steve Jobs 曾經講過「You can't connect the dots looking forward ; You can only connect them looking backwards. So you have to trust that the dots will somehow connect in your future.」

雖然有啲cliché，但大概就係咁嘅意思。

杜拜巴仲係杜拜？

估唔到都有中東巴，我響你對面卡塔爾啊喂

仲係杜拜

btw，阿聯酋航空好似話6月15號開始通航翻香港，但我身邊有朋友買咗7月嘅ticket 俾人cancel咗

我見新聞寫卡塔爾嗰頭依家可以出去戶外唔戴口罩做運動

巴打多多保重

Work from home 緊，不過呢度d 野on99 咁，new case 日日破頂

On9仔，除咗原居民大部分去打工嘅都唔會搵勁多
唔同labor supply唔同定價，做勞動個班有機會低人工過台灣，係做商業個班正常價位高啲啲
個邊仲要勁保護主義，好多好工位都要local citizens先做到

利申： 出trip stay過2個月，有同事係杜拜做嘢十幾年

以前係英國讀書 佢地send d 消防員去英國進修
叫我有時間去睇下
帶我去玩 平時揸車啲女會拍佢哋車門
可以揀女

千其唔好對海灣國家防疫手段同醫療設施抱有太大期望

沙地阿拉伯琴日破埋新高，一日多成三千七單新增

其實唔怪得嗰位巴打，只係杜拜文宣做得太好

如果你話華人係阿聯酋搵得多嘅，可以參考下一馬基金嘅故事

gay 巴想食中東仔
可以點做

巴打我先提提你

係阿聯酋同性戀會有punishment，有報告話最高刑罰係10年監禁，始終各處鄉村各處例

但樂觀啲諗，入到去應該會食到嘅

做AA 做班咪搵得多不過要主力幫支那蟲去個邊買樓炒樓

認同嘅

縱觀其實世界各地都係，如果想發大財嘅話，

偷呃拐騙黃賭毒，地產傳銷倫敦金 係永恆嘅定律，

但我覺得世界有因果嘅，凡事太盡，緣分勢必早盡。

day1 已經都無咩expectation 架喇，見到公司班印度佬你明架喇

公司班印象佬話多哈係10-15年前杜拜，半前前去過杜拜覺得d 野係好過多哈些少，始終有first mover advantage 最衰blockade 唔係可以得閒去下dubai 聚下😂

恆河之子不嬲百毒不侵

其實同印度人交流或者解釋你會覺得好無癮，因為佢地嘅基本思辨模式根本同 The Life of Pi 入面嘅 Pi 一樣，永遠吹水講故仔，唔會直面你嘅要求或者問題

響度兩年，進化得最快就係如何同印度既my friend bargain

有冇黑市

因為佢地心目中印度依然係好強大，仲記得之前 Lady Gaga 套 A star is born 上映， 我個印度同事睇完話 Bollywood 版拍得仲好睇

個種民族自信真係我都唔識形容

黑人就有

之前有單新聞話deira有男人夜晚俾人捉入車開波，但唔排除過程粗暴，你未必樂在其中

強大就真係不過真係睇人，有部分印度佬都算係傾到計既，不過真係好少數，而大大大部分都會有工作同溝通上logic 既落差

另外我可以補充一點，關於部分印度人嘅傲慢

上年我有一次俾個韓妹捉去couch-surfing 啲活動，有個印度人第一次見就問我，

「Is it all Hong kong people living in the matchbox(係咪個個香港人都住係火柴盒入面)」一臉挑釁不屑，

「It really depends」

「Is that all tourists now going to HK airport will be beaten?」佢仲黎

我停一停，然後答

「It really depends. But if you come, I will call my homie to wait for you」

印度藍絲

巴打住邊區？

杜拜好多大陸退役

實情我「呢度」指ge其實係連登

其實外面藍嘅唔少

有一次我同個馬拉華人食飯，食食下佢話佢嘅香港老朋友比人騷擾，係議員嚟。

我問佢係咪姓趙，佢話姓何。

之後餐飯都唔係好食得落

我住 Healthcare City

其實換個角度，佢地都幾慘。

八九十年代係計劃經濟底下，東北三省係重工業發展重鎮。

相較華南沿海市鎮嘅物人豐饒，東北三省嘅蕭肅凋零更見一班。但最後重工業並未有以成功告終，所以依段期間唔少未婚或已婚婦女為頭家出外謀生。例如去美國唐人街洗大餅，去歐洲做保姆等等。

但拎嘅唔係工作簽證嘅關係，好多時候俾人欺詐扣人工。形而上道德精神層面嘅思量同關係生存嘅溫飽之間，會讓人有時走上歪路，同時自身並不具備技術條件嘅關係，會逼於無奈做嗰行搵快錢。

翻到鄉下，可能就會離婚同難搵另一半，同時轉行比較難，最後只能繼續出去外面做，大概就係你見到嘅退役

你有冇諗住返香港呀？

我其實係阿聯酋封關前一個禮拜由香港飛翻黎（大概3月中到）

所以睇情況，如果十一月可以嘅話都想翻一翻香港

杜拜好多公司都減人工，減人手，你有受影響嗎？
你開始返office未？

我隔週翻去，一 on site 就做到顛，忙嘅時候5分鐘食lunch,之後繼續做野

至於減人手人工，touchwood 講句暫時未，但唔會排除將來有依個可能性

即係點，點樣好紙醉金迷法

More more

杜拜有咩手信買？

椰棗
買比香港人既話買粒有開心果係中間果D，岩返佢地口味

留名，想聽多啲巴打係杜拜既故事

椰棗太甜，不過個個都話買椰棗。
平時放假杜拜有咩好地方去玩？

東三省既男人不嬲都係懶淨係識侃大山
衰落唔係無原因，本地女人都唔想揀本地男人結婚
出生率下降得更嚴重

印度人好鐘意貪小便宜，曱甴咁討厭，印度生意佬的確好麻煩

當連塊扒，連杯咖啡上面都可以有金箔嘅時候；

當你係大街上見到亂泊嘅三色林寶堅尼嘅時候；

當你第一次踏入Barasti 嘅時候；

當你自己一個坐係 cigar lounge，含住支 D4 係高處俯瞰棕櫚島嘅時候；

當你係一個普通人，但一年收幾次 invitation 叫你去 yacht club party 嘅時候

你會去到一個地步會覺得世界好迷幻；

世界營營役役嘅另一端喺荒唐嘅夜夜笙歌

「Sau Tất Cả ‘s MV is really nice.」

佢聽到依句之後覺得係異鄉搵到知音人咁，笑靨盈盈。

就係咁，我同佢由Emirates Towers 站傾到 Saraf DG 站 (大概由荔景站到佐敦站嘅距離)，空蕩嘅車廂宛如成了我倆嘅專屬列車。

而家 Saraf DG 站已經改咗名做 Mashreq 站，嗰種感覺就好似有日旺角站改咗名，你唔多唔少都會覺得有種戚戚嘅唏噓。

因為一個名字，盛載嘅，可以係一次不期然嘅邂逅，亦可以係一份久違嘅青春印記，或者，係一段難捨嘅曖昧回憶。

「The next station is Saraf DG...」我望一望窗外 Mall of Emirate 的招牌慢慢從我視線挪開，

「Hey Ashley, I gotta alight at the next station. Actually there is a Cantonese version of Sau Tất Cả which I like it somehow, let me share with you later. You also use whatsapp right?」

然後我打開手機數字鍵個版面遞俾佢

佢猶豫咗一兩秒，之後輕快咁篤咗一串數字俾翻我。

「Ashley and your surname is Trần ...」我set 緊佢個名時喃喃自語，

「It’s Trang with a “g” behind but nevermind」

「It really matters, 」我對文字有份奇怪嘅執著，所以即刻改翻。

「Coz after people leave here, will sooner or later forget each other，so nevermind 」佢好隨意咁講出黎

同佢嘅對話，我覺得好似飲緊杯檸檬茶。甘醇酸甜，但一不小心戳中檸檬核，就會釋出一絲淡然的澀。

簡單道別後，我慢慢行翻去屋企。

這夜春風格外溫柔。

三月微涼的風，Villa門前晃動的風鈴；台階上攤著打呵欠的小貓，眯着眼舔了舔身上的毛髮，潤濕着中東那乾燥無情的空氣；教我不經意思惦起華南一隅的潮熱。

「Dubaiba 돌아와? （杜拜巴翻咗黎？）」

我屋主老婆喺2樓行落黎，

個個都話買椰棗，唔通個個都買椰棗咩

去嘅地方可以講幾個：

4D 室內 Golf 場，純粹打卡

Outlet Village, 人煙稀少，價格實惠

Media City 間 Movenpick，中南美 vibe

好正

想問邊間餐廳有金箔牛扒？ 😋想試下

珍珠都冇咁真 係香港同印度佬間公司做過野

可以講下另一個例子：

我有時會去同仁堂推拿（因為公司保險包），個醫師同我講過，印度人好鐘意成個療程做完之後，乘機話自己依度酸嗰度痛，叫個醫師按多幾分鐘

如果唔順佢意，就會講埋啲難聽說話鬧佢，無恥到一個點

大概佢地大部分人嘅心態，同連登仔成日貼嗰張「我借到錢係我本事」可以話係如出一轍

Prime 68

如果唔想太破費嘅話，又想影下金箔係塊肉上面嘅話，可以去hard rock cafe，之前食過有個18K黃金漢堡，可以過下癮

認真，當佢同多於一個不知明性伴無套

愛滋病風險就會增加。

當我翻番聖人mode嘅時候都有諗到依點，但開波當下情感壓倒理性，唔會consider 咁多

亦都好彩無事，如唔係我要改名做杜拜文員仔

想知Prime 68大約幾錢有金食？

圍翻港紙七百左右一個人， 我覺得可以接受嘅，大時大節去食幾有feel

btw 之前提到 Meat Co. 塊澳洲180-Day aged 都過八百啦

同埋 Prime 68 加埋 JW 個景其實好抵

杜拜玩呢d離地野又唔算好貴，簡直係我呢d又要窮又要晒命既思物

好認真答好滾動，但點解普通人都有得玩個d party

你後面句野我之前有識個銀行RM 好鐘意講

杜拜嘅離地野唔算貴，係因為杜拜本身唔離地，甚至有啲地方比深水埗仲窮仲危險

另外如果你黎嘅話，可以順便去埋沙迦，有個地方叫 Al Qasba，我上個禮拜去咗渣船仔，港紙一舊水，十五分鐘，好抵玩。

個景有啲似新加坡克拉碼頭嗰位，唔同嘅係，新加坡嗰度可以夜晚拎住支啤酒，坐係堤岸邊雙腳懸空係條河上面同人吹水，依度唔得

杜拜買名牌好正，又平過香港，好似唔使比稅，窮人恩物

去第二度呢，我對阿布札比有興趣d

依度好興整啲草地concert，有啲 food truck/stalls 係pop up 嘅，有一次係遊艇會搞，我懷疑係connect咗嗰度嘅wifi，佢有時就會整封email叫我去

去到佢會乘機 sell 下啲yacht 或者叫你坐遊輪俾折頭你，我覺得幾有趣嘅

「네 ~ 일이 많이 생겼는데 다시 야근 (嗯，太多野做又OT咗獲）」

「밥 먹었어? ( 吔咗飯未？)」佢真係好似我啊媽。

「먹었어요，감사합니다~ (食咗啦 thank you) 」

話說我屋主老婆份人真係好nice，之前中秋節我翻到屋企，入到房見到有碗松餅喺檯面，老實講幾感動。

(中秋節韓國人叫秋夕(추석)，我地就食月餅煲蠟，佢地會整松餅(송편)食）

翻到入房，沖完涼我就拎起部手機，

「Hi Ashley, it’s Dubaiba here, let me know when you back home safe」

「Come on, it’s always safe in Dubai」佢居然秒讀秒回。

「Just forget to ask you, you also work around Emirates Towers ?」

「Not really, I just gave something to my friend there, I work in Arabica.」

「Dubai Mall one? 」btw 依家Dubai Mall 已經有兩間 Arabica。

「The City Walk one.」

話說我大四嗰時，屋企附近開咗間咖啡店，好日都唔開門，門口就係個 % 嘅logo。

我嗰時就係度諗，依度已經有Starbucks 同 Uncle Russ， 再整第三間cafe 分薄曬啲利潤，聽執都似。

有一日，間野裡面終於有人，我就推開門，

「Hi morning，can I have a cup of latte for take-away? 」

入面個嘎仔就放低個espresso 杯答我，

「We are not offering coffee here, here is just for brewing workshop, sorry.」

我聽完當堂成個人呆咗，原來為興趣開鋪，可以去到咁盡。

當上環啲 specialty coffee shop， 例如拎獎嘅 Cupping room 同 Coco espresso 都不能免俗賣咖啡嘅時候，係香港靜靜嘅一角居然可以咁囂張，有間地鋪齋整唔賣咖啡。

後來，依一間囂張嘅 cafe 就係 Arabica 全球第一間鋪，而我嗰日見到嘅，就係Arabica 嘅渣fit人，Kenneth Shoji 本人。

有時候世事嘅神奇同玄妙，確實教人出神迷思而不得其解。

「Arabica in City Walk ? Are you kidding?」

上次去唔記得食哈迪斯

有冇草隊

名牌應該貴過香港 依度有 5% VAT

阿布扎比清真寺，我隨手影都幾好睇

我嚟杜拜第一餐就係正宗南印咖喱

第二餐就係哈迪斯 童年回憶以外，連薯條嘅質感都keep到，
誠意推介個steak loader, 食完好滿足

好坦白講，以我所知沙漠入少少啲 Villa 就無咩人睇嘅

只要唔好搞出人命就得

即係去到免費有得食有得拎？
我之前睇d文話乞丐都收到大把錢，有錢人養老虎做寵物，屋企愈多樹愈代表有錢，呢d係咪都真？
另外杜拜男女靚唔靚？有冇港女嫁過去？杜拜菜好唔好食

去到免費有得食有得拎係可以嘅，我覺得主要係依度鼓勵消費嘅方式

乞丐都收到大把錢就係假文宣嚟嘅

有錢人養老虎做寵物係真嘅，相傳話依度有個公園成隊行嚟行去嘅孔雀都係酋長養多咗放出嚟。

屋企愈多樹愈代表有錢我未聽過，未fc。

靚唔靚好主觀，但歐美以外嘅，我覺得令人眼前一亮嘅比較少，翻到嚟香港會覺得啲人質素高咗

我知道有台妹嫁過去，港女我識嘅係喺依度拍拖，多數搵外國人

杜拜菜overall 唔算好食

我真係唔知原來 City Walk 有 Arabica。

「Next time you come, let me treat you Spanish Latte.」

有侯佩岑沖咖啡俾我飲，根本無拒絕嘅理由。

當我正沉浸係 Spanish Latte 隱約嘅馥郁時，突然收到啊頭個 message，

「urgent meeting for the project in 15 mins, get yourself prepared 」

當你OT完翻到屋企，突然老細話要開視像會議，你會發現，人生中除咗高潮以外，仲有好多機會令你翻白眼。

「算數，at least weekend 都有杯咖啡，心理上平衡番」我心忖。

開完會已經十一點，關燈入睡，醒來一覺便是禮拜五。

剛游完早水，坐在簷篷下用大毛巾擦乾身子，坐下稍作休息。

【之前住嘅Villa 入面個泳池】

晨曦漸微，池水金光粼泛；風生戶牖，雲起樑棟，又是一個明淨的週末。

怡然靜好，但感覺好像差了點什麼。無錯，係一杯香醇的咖啡。

「다녀오겠습니다～（我出門啦）」

我啪翻支energy bar，踢翻Fred Perry 對Desert Boot，搓搓我屋主隻貓貓個頭，就推開個閘行出門口。

週五的杜拜風光撩人，牧豆樹掩映著沙漠烈日的繁光，任其穿過葉縫，抖落斑駁燦亮的光點。

我到咗Dubai Mall 站之後，開住Google Map，行咗成十五分鐘，終於搵到佢間Arabica。

「Good morning Sir！」我一推開門，剩係見到前面個菲律賓仔企係度。

「大獲，我竟然無問佢幾時day off 」我開始有啲後悔。

哦哦 之前睇過杜拜的一d介紹文，大慨講好多有錢人、條街好多名車，之後先對杜拜有d印象日後有一日都想去旅行

可以轉機嚟兜翻轉~

如果想直航嚟，我個人覺得出年先，因為even杜拜話下個禮拜開翻border，但航空公司依家嘅做法係機票照賣，但唔保證飛到。

主要原因係想先吸納現金流，所以睇定啲唔好曬錢

有日平日係條街行，見到一千零一架法拉利
9成幾係平民車

有無得叫雞

好有趣
留名

可以講下杜拜嘅頹飯：

你話食得貴嘅，依度一個brunch 都可以一個人6舊至8舊水，但勞工階層，除咗職安真漢子食大鍋飯之外，好多都係食快餐或者頹飯。

下面依碟野為翻港紙 36蚊，味道將就下算過得去，有杯枸杞水送，真心抵食嘅

welcome to AIDS

個Biryani 好平

係Dubai Mall食既頹飯34AED
71HKD

一個 shawarma 可以去到 5AED (港紙 10蚊) 添

平夾抵食

一望就知道係 Food Court 角落頭黃色招牌檔野

飽到我要分兩餐食

好似係角落頭果度
果日朝早落機無食早餐餓到仆街我食晒
不過d甜品真係重口味到我頂唔順

嗰幾間扮日本嘢好唔日本
然後你會發現，個個商場food court嚟嚟嚟都係嗰幾間

一睇就知廢
不過六國商城food Court有間日本拉麵睇就好似ok

六國商城 = Ibn Battuta?

認真？

我個頹飯就係喺 Ibn Battuta 買 同埋間日本拉麵鋪係菲律賓style

千祈唔好去食buffet 試過食物中毒

就係呢間

食過

除咗marina之外杜拜嘅有錢佬會住喺咩地區？

通常會係喺沙漠入面嘅獨立屋

大概係常人好少兜入去嘅位，一來係私隱，二來自由度比較高，想做咩都得

無乜選擇 仲頹過機場環亞lounge

我上次去嘅係 SCAPE, 羊架加 blueberry cheese cake 再加 pint 啤酒 200 AED

我覺得抵食，反正主要係食個景

你一提起環亞Lounge 我又諗起入面碗魚蛋粉

每次係香港飛之前一定要啪翻碗

雖然啲人成日話環亞Lounge 係公廁 Lounge，但佢個魚蛋粉再加一勺辣椒油，兩勺炸蒜蓉粒，真係人間美食，越簡單嘅野越難做出水準

巴打, 我都係係DXB 打工, 有冇興趣exchange contact?

食物就衰過香港4星酒店添
杯百事可樂收左我70蚊HKD

Diu喊左，早知食SCAPE

係度傾陣先啦 巴打過咗嚟幾耐？

酒店不嬲食酒水

仲記得依度有個meme 係 -

個侍應問個客人: 「Distill or sparking? (是但一支都港紙六十零蚊)」

個客人好尷尬咁講 : 「Masafi (你當香港嘅屈臣氏) is ok 」

黎左7年了

係 Jebel Ali 嗰邊翻工？

可以講下杜拜嘅餐廳裡面期間限定嘅特色野食：

當你覺得呀叻食雲石枱已經夠on9嘅時候，依度連個網球都可以食落肚

大屏幕投影住溫網嘅時候，我就係食緊依個波

正當我有啲失落嘅時候，

「Dubaiba ?」我右手面有把熟悉嘅聲音

原來佢一直企係我隔離執緊檯，背脊對住我。

「 Hi Ashley, I meet my friend around here later, see if I can find the Arabica branch you mentioned.」

「Nope, I think you are coming to find me only.」

唉，俾佢睇穿咗。

「Well, I am just afraid my Spanish Latte redemption will be expired.」我繼續死頂下。

「Opps sorry, the redemption expired yesterday…」

「What?!」 我扮有少少嬲，然後我地兩個笑咗出黎。

如果話之前個哈薩克女仔嘅笑容係花樣年華嘅迷人，依位大我三歲姐姐仔嘅笑容就係一份成熟沉澱嘅韻味。

「Just joking. Tom, one Spanish Latte, on me.」Ashley 向住咖啡機嗰邊嘅菲律賓仔喊道，賓仔塊面稍稍不悅。

「Shouldn’t you make it for me ? 」

「I think you still not yet wake up right ? 」佢嘴角微微翹起，笑意盎然。

「That's why I crave for coffee here.」

其實與人溝通最享受嘅係快來快往嘅對答，唔使顧慮太多嘅交流係最舒服嘅。

佢嫣然一笑，相互對望的眼神綻放著青春的薄荷氣息。

「One Iced Spanish Latte～」

飲管清脆地穿過塑膠杯蓋，撩動著晶瑩的冰塊；窗外的陽光漫進來，杯身凝著剔透的小水珠，在悄然而至的初夏，靜靜地流淌著。

「So you can go now? 」啱啱先拎到杯咖啡就想趕我走。

「Why the staff here is so mean?」我拿起了杯咖啡，吸了一口緩緩地道。

煉奶的甜交混著阿拉比卡咖啡豆的澀，真有意思。

「So you wanna stay till I get off ?」佢噘了下小嘴，左眉輕輕提起，一臉御姐嘅得戚。

想比正評唔知點解禁到負評.. anyway 好好睇bro, 呢排出咁慢嘅？

近排公事同私事比較多，有啲忙，我會盡快 update

btw 琴日出去行下，發覺依度有啲商場真係好吉，好似荃灣啲死場咁

係咪因為流感 一隻鬼影都冇

一來係疫情有影響，二來個Mall 附近無地鐵唔就腳

Festival City都搞到咁

嗯 個款似唔似俾人裝修完嘅festival walk 連入面間日本野都執埋

巴打係咪讀哲學

2012年住過abu dhabi 10個月..差d悶死係當地...你平時點過？

斜路出口位嗰間？

唔係，點解咁問

Abu Dhabi 其實好適合性格文靜嘅人住，其實係因為嗰度太悶

我有個friend 鐘意嗰度多過杜拜，佢除咗返工放工就係游水，無其他細藝做

我平時嘅生活，可以睇睇：

EK班空姐好鐘意打卡嘅拉麵鋪

火鍋都有嘅，圍翻一個人港紙一舊

無咩人去嘅情人橋

前面提過嘅韓妹朋友

Ewaan 嘅自助餐係值得食嘅

當shisha bar 唔開，全部人就堆曬係cigar lounge

係，我記得個lunch set 好抵食，味道尚可但分量算大

仲諗住下次去食

決定前聽一聽